\section{广义线性模型}
\subsection{指数分布族}
\begin{enumerate}
	\item 指数分布族的一般形式
	\begin{equation}
		p(y;\eta) = b(y)e^{\eta^T T(y) - a(\eta)}
	\end{equation}
	其中，$\eta$称为自然参数(Natural Parameter)； \\
	$T(y)$为$\eta${\color{red}{（应该是$\eta$，因为指数分布族的参数只有$\eta$，但正确与否待确认）}}的充分统计量(Sufficient Statistic)，大部分情况下，$T(y) = y$，在$T(y)=y$时，$\eta$往往为标量； \\
	$a(\eta)$称为 log partition function；
	\item 
\end{enumerate}

\subsection{伯努利分布与高斯分布中，GLM各部分的值}
主要是将伯努利分布（即$0-1$分布）与高斯分布的式子尽可能地转化成指数分布族的一般形式，然后在根据该一般形式写出$\eta$，$T(y)$，$a(\eta)$的形式。\\
\begin{enumerate}
	\item 伯努利分布
	\begin{align}
		P(y;p) &= p^y(1-p)^{1-y} \\
		&= e^{y\ln p + (1-y)\ln(1-p)} \\
		&= e^{ln{\frac{p}{1-p}}y + \ln(1-p)}
	\end{align}
	与广义线性模型的一般形式比较，可以发现：
	\begin{align}
		b(y) &= 1 \\
		\eta^T &= \ln{\frac{p}{1-p}} = \eta \rightarrow p = \frac{e^{\eta}}{1+e^{\eta}} \\
		T(y) &= y \\
		a(\eta) &= -\ln(1-p) = -\ln{(1-\frac{e^{\eta}}{1+e^{\eta}})} = -\ln{\frac{1}{1+e^\eta}} \\
		&= \ln(1+e^\eta)
	\end{align}

	\item 高斯分布 \\
	在证明使用最小二乘法作为线性回归的Cost Fuction\footnote{最大化$\theta$等同于最大化$\frac{1}{2} \sum_{i=1}^{m}\left(y^{(i)}-\theta^Tx^{(i)}-\mu\right)^2$}的可行性时提到: $J(\theta)$取到最值时的$\theta$值与$\sigma^2$无关（但与$\mu$有关），故在下面的证明中，我们另$\sigma^2=1$，以简化计算
	\begin{align}
		P(y;\mu) &= \frac{1}{\sqrt{2\pi}}e^{-\frac{1}{2}\left(y-\mu\right)^2} \\
		&= \frac{1}{\sqrt{2\pi}} e^{-\frac{y^2-2\mu y +\mu^2}{2}} \\
		&= \frac{1}{\sqrt{2\pi}}e^{-\frac{y^2}{2}} e^{\mu y-\frac{\mu^2}{2}}
	\end{align}
	故：
	\begin{align}
		b(y) &= \frac{1}{\sqrt{2\pi}}e^{-\frac{y^2}{2}} \\
		\eta^T &= \mu = \eta \\
		T(y) &= y \\
		a(\eta) &= -1\cdot (-\frac{\mu^2}{2}) = \frac{\mu^2}{2} = \frac{\eta^2}{2}
	\end{align}

	\item 注意事项
	\begin{enumerate}
		\item $\eta^T$要在$\eta$为标量时才能直接等于$\eta$，故上面的式子中是在得到$\eta^T$为标量后再写$=\eta$
		\item $a(\eta)$通常不会直接得到关于$\eta$的函数，需要通过$\eta^T$来与$\eta$关联，得到$\eta$的函数
	\end{enumerate}
\end{enumerate}

\subsection{如何构造广义线性模型}
\subsubsection{三个假设}
\begin{enumerate}
	\item 假设一：假设$y|x; \theta$服从指数分布族，即$y|x; \theta \sim E(\eta)$
	\item 假设二：假设$h_\theta(x)$ 是$p\left(T(y)|x; \theta\right)$的无偏估计量，即$h_\theta(x)=E\left(T(y)|x; \theta\right)$，并另$T(y)=y$，于是就有
	\begin{equation}
		h(x) = E(y|x)
	\end{equation}
	{\color{red}{对此条假设还待更进一步的理解}}
	\item 假设三：假设$\eta = \theta^Tx$
	\item 解释说明
	\begin{enumerate}
		\item $y|x; \theta$表示的是一个事件，就像事件$X$，事件$Y$，只是写法比较不一样而已
		\item 在构造广义线性模型中，我们的目的是通过输入的$x$来得到$\theta$，进而得到$y$；因为$T(y)$是$\eta$的充分统计量，因此，我们
		\item 
	\end{enumerate}

\end{enumerate}
\subsubsection{普通的最小二乘法}
对于普通的最小二乘法，由前面的证明我们知道$\mu = \eta$，故
\begin{align}
	h_\theta(x) &= E(y|x;\tehta) \\
	&= \mu \\
	&= \eta \\
	&= \theta^T x
\end{align}


\subsubsection{逻辑回归}
对于逻辑回归，由前面的证明可知$p=\frac{e^{\eta}}{1+e^{\eta}} = \frac{1}{1+e^{-\eta}}$，故
\begin{align}
	h_\theta(x) &= E(y|x; \theta) \\
	&= p \\
	&= \frac{1}{1+e^{-\eta}} \\
	&= \frac{1}{1+e^{-\theta^Tx}}
\end{align}




% 




















